    \subsection{Descripci\'on}
    \par En este primer escenario se trabaj\'o sobre 4 distintas \textit{VLANs}
    de una misma terminal de trabajo en una red laboral.

    \par Estas cuatro diferentes VLANs nos dan 4 distintos dominios de colisi\'on,
    y cada VLAN tiene, claramente, un uso distinto (motivo por el cual los
    administradores de redes decidieron utilizarlos).

    \par Lo interesante aqu\'i es observar como distintos dominios tienen un
    vol\'umen completamente distinto de paquetes ARP seg\'un los dispositivos
    (estaciones de trabajo, servidores, computadoras, etc) y servicioes (Proxy,
    DNS, DHCP, etc) que pertenecen a la misma LAN.

    \par Se presenta a continuaci\'on una breve descripic\'on de cada una de las
    VLANS que fueron sniffeadas:

    \begin{LaTeXdescription}
        \item[Usuarios\label{itm:vlan10}]
            Esta VLAN se compone de todas las computadoras que se
            encuentran en el datacenter de la red laboral. Se entiende por
            datacenter como el edificio f\'isico donde se encuentran los servidores
            y todo el area de procesamiento central de distintos servicios de la
            red inform\'atica que se da a toda la red laboral. Es decir, en esta
            VLAN se encuentran todas las terminales ubicadas f\'isicamente en un
            edificio particular, donde la mayor\'ia de los usuarios hacen un uso
            avanzado de sus terminales.\\

        \item[Servidores\label{itm:vlan20}]
            Aqu\'i estamos observando la VLAN donde se conectan todos
            los servidores (enti\'endase por servidor como una terminal que ofrece
            uno o varios servicios particulares al resto de la red) de la red. La
            conectividad entre estos claramente estar\'a estrechamente relacionada
            con la interacci\'on que haya entre los servicios que provee cada
            \textit{server}.\\

        \item[Tel\'efonos\label{itm:vlan40}]
            Esta es la VLAN a la cual se conectan todos los
            dispositivos telef\'onicos de la red laboral. Tambi\'en aqu\'i hay
            ciertas computadoras que trabajan con \textit{telefon\'ia IP}.\\

        \item[Servidores+Usuarios\label{itm:vlan1}]
            Aqu\'i tenemos una VLAN en la que
            esperamos encontrar mucho tr\'afico, ya que es una vieja red que se
            utilizaba para todas las terminales y servidores de la red laboral antes
            de que se empezase a segmentar con diferentes VLANs y subredes (tarea que
            a\'un se encuentra en curso).\\

    \end{LaTeXdescription}

    \par Nuestro trabajo de \textit{sniffeo} en est\'as 4 redes mencionadas consisti\'o
    en utilizar la herramienta presentada en~\nameref{sec:tool} durante una semana entera,
    comenzando el domingo 14 y finalizando el s\'abado 20 de Septiembre del corriente a\~no.
    Dicha recolecci\'on de datos de la red fue realizada tambi\'en en un horario determinado,
    comenzando todos los d\'ias a las 7 y finalizando a las 18 horas.

    \subsection{An\'alisis de datos obtenidos}
    \par Antes de comenzar a exponer los distintos an\'alisis realizados sobre las redes
    ya descriptas, ser\'a util utilizar unas l\'ineas para unificar ciertos conceptos que
    se utilizar\'a n a continuaci\'on.

    \begin{LaTeXdescription}
        \item[Probabilidad Muestral] A la hora de referirnos a la probabilidad de cada
        s\'imbolo de las fuentes de datos analizadas, obtener su \textit{probabilidad
        real} es imposible, ya que el comportamiento de la fuente de datos es, \textit{%
        a prior\'i}, aleatorio. Por lo tanto, a la hora de asignar una probabilidad a cada
        s\'imbolo se utiliz\'o su probabilidad estad\'istica. Es decir, la cantidad de
        veces que se encontr\'o un determinado s\'imbolo sobre la cantidad total de mensajes
        que se capturaron.\\

        \item[Percentil 90] Dado que la fuentes de informaci\'on que se utilizaron contienen
        una gran cantidad de s\'imbolos, fue necesario trabajar con el percentil 90 en lugar
        de la totalidad de la informaci\'on, ya que m\'as del 99\% de los s\'imbolos no
        tuvieron, en conjunto, m\'as del 10\% de probabilidad.\\

    \end{LaTeXdescription}

    %-------------------------------------------------------------------------------------

    \input{escenario1_vlan10}

    \input{escenario1_vlan20}

    \input{escenario1_vlan40}

    \input{escenario1_vlan1}

    %-------------------------------------------------------------------------------------

    \subsection{An\'alisis suplementarios}\label{sec:escenario1_supl}

    \subsection{Conclusiones Preliminares}
